American Sniper 與香港手足

香港: 多名勇武手足出現「精神創傷」

最近睇咗套戲叫American Sniper，每一幕雖然都喺美國或者中東，但愈睇愈覺得係連繫住香港每個手足嘅故事，於是有幾點想同大家分享。

1. [愛香港] 選擇上前線嘅手足可以有種種背景，但歸因到底都係出於愛香港。Chris睇到新聞報道入面自己國家嘅大使館被炸，死傷慘重而報考US Navy；我哋每一個又未曾試過睇直播見到白衫人恐襲、催淚彈橫飛感到憤慨而踏出多一步？

2. [愛自己] 戰場上能力愈大責任愈大，但記住戰爭將會係漫長，甚至係永無休止嘅。目睹同伴被重創被殺，Chris將呢啲悲憤轉為動力，一次又一次再上戰場最後仲英雄式咁射殺咗對方皇牌，但然後呢？戰場上生存得到嘅悔疚感令佢返到美國時候跟本唔能夠正常生活，聽到引擎聲都會諗起機槍聲。呢點相信香港手足都身同感受，見到紅藍燈自然諗起有狗車出沒，甚或者有紙包飲品爆開都聯想到TG，長期嚟講絕對係唔健康。就好似Chris最後轉去退伍軍人福利做分享一樣，要貢獻香港亦唔只得街頭抗爭一條路。有時候將自己所見所想、政治願景分享出嚟，唔單止係文宣一種，亦係自己下一次上場前一個好好嘅準備。

3. [靜靜雞] 愈出名嘅人就愈危險，因為你在明而對家在暗。當Chris放低咗之前參與戰爭嘅陰霾，重新同家人建立關係享受天倫之樂之際，就被一個聲稱有求於佢嘅前士兵殺死。佢喺中東槍林彈雨都留得住自己性命，最後都係喪命喺自己得州同鄉手上。同理，手足喺街頭上可能球技了得入好多波，但身邊嘅隨時係人係鬼都唔知。對家人手同Cam咁充足嘅情況下有咩戰績都係留返煲底先講好啲。

最後希望大家記住，作為命運共同體，對自己好就係對大家好；收放自如，文武有時正正就係Be Water嘅精粹所在。
(圖: @rthk @humchuk)

Push

內容Ok
但標題唔太吸引

推

Thanks for 推
唔識定標題 應該要做標題黨？
「美國狙擊手同香港手足都有關係？！？」

明你講咩

香港netflix都有得睇(好似係)

推 夜晚啱睇戲

pushh

push

不妨思考吓攬炒巴段錄音講嘅嘢，思考吓自己長遠落嚟嘅定位

其實最擔心都係前線手足，當街頭抗爭都走到盡頭嘅時候大家何去何從

臨瞓一推